import { quizDataType } from "./types";

export const quizData: quizDataType[] = [
  {
    question: "Wie wird eine Variable in JavaScript deklariert, die ihren Wert nicht ändern kann?",
    choice1: "let",
    choice2: "const",
    choice3: "var",
    answer: "const",
  },
  {
    question: "Welche Methode wird verwendet, um die Länge eines Arrays in JavaScript zu erhalten?",
    choice1: "array.length",
    choice2: "array.count()",
    choice3: "array.size()",
    answer: "array.length",
  },
  {
    question: "Welche der folgenden ist eine korrekte Art, eine leere Liste (Array) in JavaScript zu erstellen?",
    choice1: "var myList = []",
    choice2: "var myList = ()",
    choice3: "var myList = {}",
    answer: "var myList = []",
  },
  {
    question: "Welches der folgenden Schlüsselwörter wird verwendet, um eine Funktion in JavaScript zu definieren?",
    choice1: "function",
    choice2: "method",
    choice3: "define",
    answer: "function",
  },
  {
    question: "Wie kann man in JavaScript eine Kommentarzeile schreiben?",
    choice1: "// Das ist ein Kommentar",
    choice2: "<!-- Das ist ein Kommentar -->",
    choice3: "/* Das ist ein Kommentar */",
    answer: "// Das ist ein Kommentar",
  },
  {
    question: "Welches der folgenden JavaScript-Operatoren wird verwendet, um zwei Werte zu vergleichen, ohne den Datentyp zu berücksichtigen?",
    choice1: "===",
    choice2: "!=",
    choice3: "==",
    answer: "==",
  },
  {
    question: "Wie lautet die Syntax für eine einfache if-Anweisung in JavaScript?",
    choice1: "if (condition) { // Codeblock }",
    choice2: "when (condition) { // Codeblock }",
    choice3: "while (condition) { // Codeblock }",
    answer: "if (condition) { // Codeblock }",
  },
  {
    question: "Welches der folgenden Ereignisse tritt auf, wenn ein Benutzer auf ein HTML-Element klickt?",
    choice1: "onclick",
    choice2: "onhover",
    choice3: "onselect",
    answer: "onclick",
  },
  {
    question: "Wie erstellt man in JavaScript eine Schleife, die eine Anweisung so lange ausführt, wie eine Bedingung wahr ist?",
    choice1: "for",
    choice2: "while",
    choice3: "loop",
    answer: "while",
  },
  {
    question: "Wofür wird die addEventListener-Methode in JavaScript verwendet?",
    choice1: "Um einem HTML-Element einen Ereignishandler hinzuzufügen",
    choice2: "Um eine Funktion zu deklarieren",
    choice3: "Um ein HTML-Element auszublenden",
    answer: "Um einem HTML-Element einen Ereignishandler hinzuzufügen",
  },
];
